#+OPTIONS: author:nil ^:{}
#+HUGO_BASE_DIR: ../../../../
#+HUGO_SECTION: post/2023/09
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :toc true
#+HUGO_AUTO_SET_LASTMOD: t
#+HUGO_DRAFT: false
#+DATE: [2023-09-20 三 15:56]
#+TITLE: 2023年软考报名
#+HUGO_TAGS: misc
#+HUGO_CATEGORIES: learn
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :image https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/8aae9667673de26e7cd6dabc7ef677de.jpg

* 软考报名

http://rsj.beijing.gov.cn/ywsite/bjpta/zcwj/2023zc/202309/P020230919491905692213.pdf

9 月 21 日到 27 日报名缴费。报名费 57 元。

10 月 24 日到 27 日打印准考证。

11 月 4 日到 5 日考试。

12 月中旬登录中国计算机技术职业资格网查询考试成绩。

其中我比较想考的是“系统架构设计师”和“网络规划设计师”，另外一个是管理类的垃圾科目。


其中网络规划设计师比较难考：
https://zhuanlan.zhihu.com/p/561423876

但是有人说网规的含金量是最低的：
https://blog.51cto.com/cisco2600/235833

需要买的书：

拼多多上“系统架构设计师”，只需要 80 元，包含所有的内容。基本是可以考过的。而且可以免税 3600 元。这是
鼓励我学习啊。可以。这个名我决定要报了。

还有补贴，考过了就是真金白银的赚到了。所以，学一学肯定是没有啥坏处的。一次考过终生有效。

考试大纲和书籍从这里面找：
https://www.ruankao.org.cn

看了一下其中的内容，大部分还是多少感些兴趣的内容。综上所述，这个试一定要考。和工作居住证一样，考比不考强。就
是这么个结论。

------------------
9 月 22 日补充：

报名费是 171 块。

上传头像始终不过，花了 12 元钱，在 https://www.dianzizhao.com/ 的小程序里面找人工帮忙过的。自助没成功，还
要麻烦退款。后来别人报名了才知道，不是图片有问题，是在 linux 上用 wine 运行的图片程序会报错。用 windows 就没有
问题白花了 12 块钱。为什么我总是在各种小坑陷一陷呢？

买书 80 块。两个人的成本是 183 x 2 + 80 = 446 元。

满打满算，复习时间一个半月。比较急。书买了，app 下载了。刷题，除了工作吃饭之外就刷题。国企认，私企不认，
2023 年有明确的待遇了。考过的国家认为你是高级工程师了。聪明的孩子都报名了。考试是机试，需要打字快一点。

------------------

10 月 24 日补充：

打印准考证了，公司的打印机经常打印模糊。不行去另外的一个地方再打印一下试试。


* 临时报佛脚

+ DPS：数字信号处理器

+ SOA：面向服务的架构

+ ABSD：基于架构的软件设计

+ 持入层：1.在线访问 2.Data Access Object 3.Data Transfer Object 4.离线数据模式 5.Object/Relation Mapping

+ SCM：Single Chip Microcomputer

